{"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja meeldib roomata. Võin olla punane, must või pruun, aga olen väga väike. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan tihti kolooniates."},{"text":"Ma võin kanda asju mitu korda enda raskuse järgi."},{"text":"Vahel leiad mind magusate asjade lähedalt."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Ämblik","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Lendan ümber lillede ja teen sulle midagi magusat, mida süüa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on mustad ja kollased triibud."},{"text":"Kogun nektarit lilledest."},{"text":"Ma teen mett."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Mul on värvilised tiivad ja lendan lillest lilleni. Enne tiibade saamist olin kookonis! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan röövikuna."},{"text":"Ma söön lehti."},{"text":"Olen tuntud oma ilusate tiibade poolest."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Hüppan ja hüppan väga tugevate jalgadega. Olen tavaliselt roheline ja armastan taimi süüa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pikad tagajalad."},{"text":"Võin teha siristavat häält."},{"text":"Mind leidub sageli põldudel ja aedades."}],"options":[{"label":"Põrnikas","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Olen väike punane putukas, kellel on mustad laigud. Inimesed ütlevad, et ma toon head õnne. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen ümmargune ja kuplikujuline."},{"text":"Mulle meeldib lehetäisid süüa."},{"text":"Mõned arvavad, et ma toon hea õnne."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Firefly","isCorrect":false},{"label":"Tick","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Süütan öö oma hõõguva põhjaga. Ma olen mardikas, mitte kärbes, mis ma olen?","hints":[{"text":"▫ Mind nimetatakse ka välgulutikaks."},{"text":"Hõõrun kaasa meelitamiseks."},{"text":"Mind võib tihti näha suvel öösel, puude lähedal."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Glow uss","isCorrect":false},{"label":"Sääsk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Teen kleepuva veebi, et oma õhtusööki püüda. Mul on kaheksa jalga, aga ma ei ole putukas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Minu veeb on valmistatud siidist."},{"text":"️ Mul on kiharad."},{"text":"Mõned inimesed kardavad mind."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Ämblik","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Marsin pikkades ridades, tassides toitu tagasi oma kolooniasse. Teeme koostööd, kuigi oleme tillukesed. Mis me oleme?","hints":[{"text":"️ Elame maa all tunnelites."},{"text":"Oleme oma suuruse kohta väga tugevad."},{"text":"Meile meeldivad helbed, suhkur ja muud maiustused."}],"options":[{"label":"Põrnikad","isCorrect":false},{"label":"Ants","isCorrect":true},{"label":"Termiidid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Olen maskeeringu meister, segades sisse lehti ja oksi. Ma näen välja nagu kepp ja see aitab mul ellu jääda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu maskeering on väga tõhus."},{"text":"Ma söön lehti."},{"text":"Liigun väga aeglaselt."}],"options":[{"label":"Kepiputukas","isCorrect":true},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false},{"label":"Kõndiv uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Oma kodu ehitan süljest ja väikestest pulkadest. Kannan oma maja selili. Elan ojades ja tiikides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu kodu nimetatakse juhtumiks."},{"text":"Olen putuka vastne staadium."},{"text":"Vajan puhast vett, et ellu jääda."}],"options":[{"label":"Caddisfly Larva","isCorrect":true},{"label":"Veepeenar","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly Nymph","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars ja lehed ning kasvamiseks on vaja vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti roheline."},{"text":"Elan maa sees."},{"text":"☀️ Vajan päikesepaistet."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen punane, ümmargune ja nämm ning kasvatan taimel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"❤️ Olen tihti salatites."},{"text":"☀️ Vajan kasvamiseks päikesepaistet."},{"text":"Sa võid mind viilida ja panna mind oma burgerisse"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mul on pagasiruum, oksad ja lehed. Linnukestele meeldib oma pesasid minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen väga pikk."},{"text":"Minu lehed langevad sügisel."},{"text":"Sa võid mind kasutada majade ehitamiseks"}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Bush","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on särav värv ja mesilased armastavad mind külastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lõhnan väga mõnusalt."},{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"Sa võid mulle kingituseks anda"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Rohi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning kasvan kaunas. Võid süüa mind toorelt või keedetult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen köögivili."},{"text":"Kasvan viinapuul."},{"text":"Olen populaarne kõrvalroog."}],"options":[{"label":"Oad","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen maa all kasvav taim ja loomadele meeldib mind üles kaevata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Minu käest saab valmistada praefriikartuleid."},{"text":"Kasvan maa sees."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Kapsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Ma olen pikk taim, mis annab sulle maisi munakivile. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen teravili."},{"text":"Sa võid mu kerneleid poputada!"},{"text":"Kasvan põldudel."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen väga kihvt taim, kes elab kõrbes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei vaja eriti vett."},{"text":"️ Olen kaetud ogadega."},{"text":"☀️ Elan väga kuumades kohtades."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, millel on kaunas seemned ja mind saab röstida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Oravad armastavad mind."},{"text":"Mõned inimesed on minu suhtes allergilised."},{"text":"Sa võid minust laotuse teha."}],"options":[{"label":"Mandli","isCorrect":false},{"label":"Maapähkel","isCorrect":true},{"label":"Pähkel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen puu, mis annab sulle magusa maiuse, mida ahvid armastavad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvid armastavad mu puuvilju süüa."},{"text":"Kasvan troopilises kliimas."},{"text":"Olen pikk ja kollane"}],"options":[{"label":"Kookospuu","isCorrect":false},{"label":"Banaanipuu","isCorrect":true},{"label":"Õunapuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"🌿"}}]}